BBA撚 想轉行 nursing 有冇過來人可以分享吓？

做左big4 2年 考完牌
但係發覺自己唔係好鍾意做依一行 想轉行nursing 又可以移民易d
係唔係讀個 master of nursing 就得

想做RN

申請移民有護士牌就得？
洗唔洗係香港有工作經驗

咁當然唔係讀完就即刻申請移民
起碼會做返三四年野先搞

有牌做落去啦

捱捱下咁就一世

Big4牌喎

幾多人想要都無

月入過5皮

係啊，cu有pre reg master，有錢有讀得，三年有牌

唔好徙時間又讀過啦 陣間你又頂唔順nursing就做番會計咩 不如考埋會計牌佢

痴線，nursing咪仲惡做，係醫院上上下下既人都可以鬧你發你脾氣點你做野，但你都仲要對返佢笑

唔試下跳出inhouse dcm fund risk嗰啲先？正路人工高過nursing 如果stay 大4多三年更加唔洗講
nursing都幾多人話唔好做 跳出big4 已經輕鬆返好多

唉 就係對business world 冇咩興趣

Nursing 好似有意義好多

但好惡做呢
支持你轉行 如果你真係覺得做nurse好有意義

屋企人係醫院做
本身好地地 做幾年變左隻喪屍咁 樣殘脾氣差
又日日受氣（女人多 事非多

我都係讀business ，做左幾年bank,而家準備直接去澳洲讀nursing移民

公開試讀phd Chen bio?
係咪一定要有理科底

仲咁後生，無謂為咗嗰2年去繼續未來30年做咩，但你最好了解下nursing 做咩先，唔係又浪費多幾年時間，唔好咁心急同跟風

無讀，唔一定，文科底都有學校收，我有朋友已經過左去讀

巴打，咪撚咁睇唔開呀

小弟都係濕尻bba grad, 做左一段時間hr 同local audit firm就走去讀nursing master 轉行，真係覺得自己做緊狗

實習果陣，日日比班讀唔成書讀護士嘅老屎忽係度踩我地master 出身，話我地比錢就讀得，得knowledge 冇經驗。屌，成班讀唔成書嘅冇得揀唯有讀護士，就係度踩讀得成書嘅人屎尿血膿痰我都唔介意，但比呢班人踩真係唔gur 呀，你話冇錢就要頂姐，巴打你有專業資格就咪撚入火海啦

唔單止，係醫院做真係做狗，啲醫生態度差到可以你想像唔到，係station 大叫原子筆呢，跟住就有個護士死死地氣拎比佢，仲要死狗咁話x 醫生，原子筆呀連叫醫生英文名都比人話冇禮貌呀仲有好多醫生冇禮貌到啲紙一疊掉比你，掉晒落地下，你自己慢慢執果刻我真係覺得自己係狗

如果巴打你頂得順啲人事同性質就去馬啦

屌你牌都攞埋就繼續做啦，起馬人工唔差可以儲到錢
再讀多4,5年到時香港點都無人知，賺少4年真係搏唔過
咩興趣意義個d 就咪諗啦，護士大把野會搞到你覺得心灰意冷

我呢d垃圾文科fg 無晒出路先逼住讀護士

樓主千其唔好讀，都係睇你際遇好唔好（唔好既居多），做護士真係可以做到尊嚴都冇埋

自己計下數讀3年nursing賺少幾多（會計做多3年應該差唔多50k,護士起薪到時應該33左右），再問下身邊護士惡唔惡做，就可以衡量到

兩邊都係火海 咁點解轉 護士背後係好辛苦 你想到40歲仲返shift 咩

做姑娘係好惡做，利申ha rn 想裸辭

女人做謢士都講到冇晒尊嚴咁，男人做咪仲死 不過算啦香港地打工不嬲都冇乜尊嚴

做咩護士 專心炒股啦

讀完註冊前的master of nursing 就可以

有人唔做做狗？

私家定公立呀巴打

公立呀，咪撚以為私家先係做狗啦。根本係公院都係做狗，服侍醫生仲要啲senior 覺得護士對醫生恭敬係合理喎，縱到啲醫生咁無禮貌未入行我都估唔到做到成隻狗咁

根本私家同公院都係屎，或者ngo oah 好啲嘅

仲以為私家嘆好多 公立唔係不嬲都閪架咩

私家仲要服侍埋班閪客

理工科grad 做一年後轉行nursing

初初係為錢，做做下發覺份工係有意義的，好有動力繼續做

辛苦係有既，但是工作俾到既成功感絕對outweigh 工作上既艱苦

睇到病人就瓜柴到佢真係可以出院，真係感動到標馬尿

慶幸工作上無太多人事關係

要去就去吧，同期讀書4張野都有人讀，你仲年輕

英雄莫問出處，你做野係掂既，master grad無人會戴有色眼鏡睇你

nurse 唔係一份優差，只可以話一分付出，一分回報，只係香港其他工種得半分回報

順帶一提，如果拎RN牌係為左移民，其實唔容易，好多地方要搞一大輪文件／轉牌／考牌／讀過，culture又唔同，建議直接當地讀RN牌

醫療工唔係咁好做
人哋假期星期六日放假
一齊一家大細同朋友去玩

你就要自己一個返工
仲要唔知返朝頭早定半夜
滿腔熱誠
做多一兩年你都會冇曬

同埋成日都講護士起薪雖然係比一般人高，但高出個d人工根本係比你睇醫生

巴打不如講下比樓主知，以你所知有幾多同事要睇精神科，腰同腳勞損或者生cancer個d
等樓主唔好入火海

我就真係笑了

我自問讀書真係唔叻，但有自知之明，所以先話自己係濕尻bba 出身至於果個咩master 我更加知係entry level 啦，唔通我又會好似班老屎忽咁拎黎j

但果啲老屎忽係冇自知之明喎，以為自己真係咁叻，仲係度踩人喎，簡單英文都可以讀錯晒。其實讀書差去讀護士冇問題，但咪撚自我膨脹到咁啦, 仲要強調自己讀好多書，唔係pca 喎唔知邊個先係白鴿眼呢

讀之前做research就緊啦，但唔通咁就唔怨得為錢入火海又唔怨得我只係講比樓主聽現實係點，咁都可以比人批鬥

真係唔建議
唔係一句話有意義就要去做
日日返shift 返到退休你想唔想？
返shift真係好難約人
到你想生小朋友 你又好難就時間陪佢
返工又多女人 好多閪人
日日都可以比說話你聽
轉工又難

做返金融相關既工
出路闊好多
生活都正常好多

想問你地係揀讀2年graduate entry 定照入3年Bsc?

bba 唔可以移民咩

唔好咁多幻想 乖乖地繼續做會計啦

做會計、IT咪易

lm

8大science second low得唔得

你想移民，先睇睇外國護士人工
分分鐘會計仲高

得，我就是成功的例子

唔好俾個光環呃到。

公立 19政府+制度+仆街管理層=無間地獄
私家 西客+階級觀念=無間地獄。

係香港做醫護一d意義都無。如果你本行本身搵唔少，千萬唔好入黎呢行。如果你係德蘭修女，我真心尊敬你，因為你係極極極少數唔係為高薪入行。

唔好介意我咁問：你有無後悔？俾你聽日可以去business公司/你以前間公司 或者 醫院翻工嘅話，你會去邊到？定係都係為份糧撐落去？

老實講，當年我由hr 轉去讀護士，都係因為人工問題。如果我做hr 都搵到護士嘅人工, 我都唔撚做護士啦，真係有人鐘意屎尿血濃痰同埋比班老女人虐待咩

小弟今年入左政府eo，真係毫不猶豫離開ha 岩岩入左職，已經有成六年冇做過文職，都真係有啲唔慣，但都feel 到同醫院真係完全唔同嘅文化。

工作性質嘅唔同就係人都知，但人事真係做過就有比較係office, 就算做錯野比老細話，佢地都仲識尊重人，唔會好似係醫院啲sister 咁係station 對你咆哮，要全世界嘅人包括病人都知你比人鬧，呢啲老屎忽sister 直情係完全冇文化，唔會尊重人

唔止，我以前係ha 做，岩岩入去果陣，啲做左一年嘅en rn 都扮大枝野，用senior 嘅語氣黎教訓我，我做錯少少野就係senior 面前落井下石加把咀，擦存在感係office 就算做左幾年嘅eoii eoi 都唔會扮大枝野，senior 上身

仲有，以前係醫院，我最junior 咩都要我做晒，其他人就坐係度吹水。最唔gur 係竟然有次我太忙做唔切啲野，有個好人rn 幫我做左啲，個apn 竟然同我講：你做最細呢啲野係你做架，人地幫你係extra 架，下次唔該你做返晒啦hierarchical到呢真係當啲細嘅係狗。但係office 我真係未遇過呢啲情況，大家合作搞掂就ok 唔會強調邊個大邊個細

都係果句，工作性質唔係最難頂，人事先係難頂。但如果冇eo offer 我諗我都會繼續做護士，睇錢份上

啱哂啦，以前啲護士明明預科都讀唔到呀，而家大支野咁，話我地啲讀書人徒有知識，無實戰經驗。如果佢個女入到中大港大，記住叫佢入護士學校呀，多啲實戰嘛